<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on The Ulampinoy Project</title>
    <link>https://www.ulampinoy.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on The Ulampinoy Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2017 23:57:11 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ulampinoy.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La Bahia</title>
      <link>https://www.ulampinoy.com/post/la-bahia/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 23:57:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.ulampinoy.com/post/la-bahia/</guid>
      <description>Mga ilan taon na rin ang nakalipas mula nang i-rekomenda sa amin ng ilang kaibigan ang La Bahia. Ang kanilang mga noodle soup at sariling-gawang mga dumplings ang una naming sinubukan at nagustuhan. Mula noon ay lagi na namin itong binabalik-balikan!
 Noodle soup na parehong napakasarap: seafoods at beef   Sa weekend kapag nagagawi kami sa Tetu치n at doon inaabutan ng pananghalian, isa sa pangunahing pinagpipilian namin ay ang la Bahia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agahang Kastila</title>
      <link>https://www.ulampinoy.com/post/agahang-kastila/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 23:30:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.ulampinoy.com/post/agahang-kastila/</guid>
      <description>Ang tipikal na agahang Kastila ay kalimitang magaang lang. Nariyan ang ikonikong Churros.
 Churros and Freshly-squeezed Orange Juice   Tinapay na tinusta at pinahiran ng olive oil, at giniling na kamatis at binudburan ng kaunting asin  Tostada de tomate   Parque del Buen Retiro Pagkatapos ng masarap na almusal, kami ay namasyal sa parke. At sari&amp;rsquo;t-saring bagay ang sa ami&amp;rsquo;y naghihintay.
 Madrid Book Festival sa Retiro Park    Author book signing    Quartet band playing in Retiro Park    Isa sa mga natatanging gusali sa loob ng parke ay ang Palacio de Cristal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laing ni Popeye</title>
      <link>https://www.ulampinoy.com/post/weekly-laing-mushroom-tomato/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 01:03:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.ulampinoy.com/post/weekly-laing-mushroom-tomato/</guid>
      <description>Laing na yata ang pinakamasarap na ulam na gulay. Paano naman kasi: baboy at hipon ang sahog, gata ang sarsa at sili ang pampaliyab. Talaga namang mapaparami ka! 游꼨
Alam nating lahat na dahon at tangkay ng gabi ang sangkap ng laing. Alam rin nating napakahirap humanap ng niyan dito sa Europa.
 &amp;ldquo;Necessity is the mother of invention&amp;rdquo;
 Kapit na kapit ang kasabihang iyan lalo na sa pagluluto at higit pa kapag matagal ka nang malayo sa Filipinas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paksiw na Bangus, Ginisang Upo at Vino de Madrid</title>
      <link>https://www.ulampinoy.com/post/weekend-bits-03-paksiw-na-bangus-ginisang-upo-vino-madrid/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 22:17:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.ulampinoy.com/post/weekend-bits-03-paksiw-na-bangus-ginisang-upo-vino-madrid/</guid>
      <description>Madalang lang makatagpo at limitado ang bangus dito sa Europa, kaya naman kung makabili kami, imbes na basta i-prito lang, niluluto namin ito na mas tradisyonal hangga&amp;rsquo;t maari gaya ng paksiw.
 Paksiw na Bangus   ANG PAKSIW ay ang pagluluto sa suk na may kasamang luya, bawang, sibuyas, at sili. Maasim ito gaya ng sinigang na bangus pero hindi ito masabaw. Ang paksiw ay lalo nang masarap kung lumamig na o kapag inulam sa kinabukasan pa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chistorra, Sinangag at Sunny Side Up Eggs</title>
      <link>https://www.ulampinoy.com/post/fried-rice-eggs-chistorra/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 22:53:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.ulampinoy.com/post/fried-rice-eggs-chistorra/</guid>
      <description>Long-si-log (longganisa, sinangag at itlog). Tap-si siyempre ang hari ng lahat ng mga si-log. Talagang mabigat ang agahang Pinoy. Kape ang katapat na panulak sa agahan.
May dalawang kampo ang almusal: Tinapay o kanin. Kung tinapay ang pili mo, pandesal o tasty bread ang hanap mo sa umaga. Pero kung ang kategorya mo ay kanin, ito ang tipo mong almusal. Kaya naman dinagdagan mo ang sinaing kagabi para may matirang kanin para sa sinangag sa kinaumagahan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turon, Kutsinta, atbp.</title>
      <link>https://www.ulampinoy.com/post/weekend-bits-02/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 21:08:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.ulampinoy.com/post/weekend-bits-02/</guid>
      <description>Piknik sa parke kasama ng mga kaibigan. Kapag nagkayayaan, kahit biglaan lang, napakarami pa ring pagkain! Eh di ma-imagine mo na kung may patiunang abiso at preparasyon pa.
Ang weekend ay laging espesyal kasama ng mga barkada. Pahinga sa nakakapagod na rutin sa trahaho, hingahan ng niloob, biruan, tawanan&amp;hellip;
 Kainan sa parke   Halos lahat may dala kahit na ano lang, basta nabulungan mo na may get together, tiyak may bitbit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kesong Kambing, Talong Pickle at Alamang</title>
      <link>https://www.ulampinoy.com/post/weekend-bits-01/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 22:59:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.ulampinoy.com/post/weekend-bits-01/</guid>
      <description>Excited kaming i-launch ngayon ang kauna-unahang edisyon ng Weekend Bits. Sari-sari at random na weekend adventure.
Nitong nakaraang Linggo sa aming lingguhang pamimili ng supply para sa darating na linggo, kami&amp;rsquo;y dumaan sa Carrefour at may naghihintay na sorpresa.
 Buh치y na talangka   Napakadalang na merong buh치y na talangkang mabibili dito sa Madrid. Kung meron mang buh치y ay naghihingalo na! At nang mailuto mataba at pun칩 ng aligi ang bawat isa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>